「分析」如何令 人 做一個行為或者動作

近排有好多post 要求大家做某樣事情
例如：捐錢，文宣，跳閘，國際宣傳等等
有啲好成功 但有啲相對失敗

我觀察到 好多發起人嘗試以該行動效益 來說服其他人參與 但除咗效益之外 其實仲有一樣更重要既野要考慮

就係 方便同容易

捐錢，眾籌成功，係因為只要用電話上網就捐到，如果換成要去銀行捐，一定無咁成功。

好少人做設計文宣，因為要有相當既技能先做到。相對，派文宣人人都可以做，自然多人做。但人手派又會少過airdrop派，因為後者更容易方便。

又例如跳閘，因為需要跳，又要唔怕俾人眼超超，又怕俾人捉，所以少人做，啲人會選擇俾錢過，係因為俾錢只要拎個銀包出黎就得，更方便容易。
但用綠卡又會多啲人做，因為相對跳閘，係更容易。

所以，如果要令人做一個動作，請先考慮方唔方便同容唔容易，而唔係第一時間諗效益效果。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

推1

推2

推3

推4

推5

推6

推7

推8

推9

推10